# Генератор заданий к тестам по теме «Код Хэмминга»

Программа генерирует и выводит набор заданий по синтезу и анализу кода
Хэмминга, сохраняя в файл ответы, данные пользователем.

Документацию к встроенной библиотеке вы можете найти
по [ссылке][Documentation].

## Структура

Полная версия проекта содержит три исполняемых файла:

- `hamming`, собирающий ответы пользователя на задания;
- `hamming_check`, проверяющий записанные в файле ответы;
- `hamming_answers`, выводящий набор правильных ответов на задания.

Исполняемый файл `hamming` предназначен для студентов, остальные — для
преподавателя.

## Сборка

Убедитесь, что на вашем компьютере установлен инструментарий разработчика
[Rust], который можно скачать по ссылке; репозитории многих дистрибутивов
Unix-подобных операционных систем содержат пакеты ‘rust’ и ‘cargo’.
Проверьте, что команды `cargo --version` и `rustc --version` выводят
нечто подобное (номера версий на вашем компьютере могут не совпадать
с приведёнными):

```
$ cargo --version
cargo 0.12.0 (6b98d1f 2016-07-04)
$ rustc --version
rustc 1.11.0
```

После этого скачайте файлы исходного кода из данного репозитория и откройте
командную строку в каталоге с кодом. Вы можете изменить секретную соль,
используемую генератором заданий (см. пункт «Изменение секретной соли»).
Затем соберите проект, используя утилиту Cargo из Rust SDK:

```
$ cargo build --release
```

В каталоге `target/release` появятся исполняемые файлы: `hamming`
(`hamming.exe`) и другие. Они самодостаточны, не требуют сторонних библиотек,
в том числе лежащих в каталоге сборки. Данные файлы могут быть запущены
на любой машине, которая работает под используемой вами операционной
системой.

Также вы можете установить программу (поместить исполняемые файлы в один
из каталогов, содержащихся в переменной окружения `PATH`), используя команду
`cargo install` в каталоге с исходным кодом, или удалить её с помощью команды
`cargo uninstall hamming`, запущенной из любого каталога.

## Использование

Откройте командную строку в каталоге, содержащем файл `hamming` (`hamming.exe`),
и выполните следующую команду:

```
$ hamming ФАМИЛИЯ ИМЯ ОТЧЕСТВО ГРУППА ГОД ВАРИАНТ
```

Вместо `hamming` вам, возможно, придётся указать полный относительный
или абсолютный путь к исполняемому файлу, если данный файл не находится
в текущем каталоге или в одном из каталогов, записанных в переменной
окружения `PATH`.

Если вы допустили ошибку в параметрах, программа выведет нижеследующее:

> ФАМИЛИЯ, ИМЯ и ОТЧЕСТВО должны быть написаны кириллицей в соответствии
> с данными ИСУ ИТМО в любом регистре. Если ОТЧЕСТВО отсутствует, необходимо
> поставить дефисоминус “-”, обычно имеющийся на клавиатуре.
> Если имя или фамилия состоит из нескольких слов, разделённых пробелами,
> не забудьте заключить их в одинарные или двойные кавычки.
>
> Номер ГРУППЫ должен быть записан в виде буквенно-цифрового кода, например
> “P3110”. Номер ВАРИАНТА должен быть записан арабскими цифрами согласно
> выданному преподавателем варианту, например “42”. ГОД должен соответствовать
> текущей дате по григорианскому календарю.

Примеры правильно составленных команд:

    $ hamming Абстрактный Павел Васильевич Z2170 2020 42
    $ hamming Клей 'Кассиус Марселлус' - N3201 2020 57

Если передать программе необязательный параметр `-I` (`--non-interactive`),
она выведет только вопросы к заданиям, не собирая ответов пользователя
в интерактивном режиме.

## Вывод правильных ответов

При сборке проекта в каталоге назначения появится исполняемый файл
`hamming_answers`, принимающий тот же набор аргументов, что и `hamming`,
но выводящий верные ответы на задания.

## Проверка ответов, сохранённых в файл

Проект содержит исполняемый файл `hamming_check`, принимающий в качестве
параметра имя файла, который содержит данные студентом ответы на задания,
и выводит полный отчёт о проверке решений. Если указать ключ `-p`
(`--percentage-only`), программа выведет только процент выполнения работы —
целое число от 0 до 100.

## Изменение секретной соли для генератора заданий

Во избежание преждевременного прочтения ответов рекомендуется изменить
значение секретной соли (`SECRET_SALT`) в файле `src/hamming/lib.rs`.

## Лицензия

Это свободное ПО, распространяемое по условиям лицензии [MIT].
Вы можете свободно изменять, использовать и распространять его, причём
приведённые в файле `LICENSE.txt` условия лицензии и уведомление
об авторском праве должны быть включены во все копии данного
программного обеспечения.

Автор не предоставляет НИКАКИХ ГАРАНТИЙ относительно работоспособности
и безопасности данной программы до степени, разрешённой законом.

© 2017 Егор Дубенецкий

[Documentation]: https://edubenetskiy.gitlab.io/hamming/
[Rust]: http://rust-lang.org/
[MIT]: https://opensource.org/licenses/MIT
